#Aufschrieb #Mathe-Vorkurs
- $(a + b)^2 = a^2 + 2ab + b^2$
- $(a - b)^2 = a^2 - 2ab + b^2$
- $(a + b)*(a - b) = a^2 - b^2$

## Weitere Binomische Formeln
- $(a+b)^3 = a^3 + 3a^2b + 3ab^2 + b^3$
- $(a-b)^3 = a^3 - 3a^2b + 3ab^2 - b^3$
- $(a+b)^4 = a^4 - 4a^3b + 6a^2b^2 - 4ab^3 + b^4$

## Regeln
$(a + b)^n$
- Die Potenz von $a$ sinkt von $n$ bis $0$ Ã¼ber $n+1$ Term Teile
- Die Faktoren vor jedem Term Teil sind durch die $n$-te Reihe in Pascals Dreieck gegeben:
  ![[Pascals_Triangle.png]]
$(a-b)^n$
- Jeder Term Teil mit einem ungeraden Exponenten von $b$ wird subtrahiert nicht addiert 